const QUIZ_CONTENT = {
  title: "副詞・連体詞",
  subject: "pink",
  data: [
      {
        id: "01",
        question: "副詞を選べ。",
        answers: ["とても", "鉛筆", "走る", "小さい"],
        correct: "とても",
        hint: "副詞は活用せず、用言（動詞、形容詞、形容動詞）を修飾するよ。",
        explanation: "「とても美しい」のように「とても」は活用せず、用言（動詞、形容詞、形容動詞）を修飾するから副詞だよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "02",
        question: "次の文の中から副詞を抜き出し、選べ。<br>「僕はなかなか宿題が終わらなかった。」",
        answers: ["僕は", "なかなか", "宿題", "終わらなかった"],
        correct: "なかなか",
        hint: "副詞は活用せず、用言（動詞、形容詞、形容動詞）を修飾するよ。",
        explanation: "「なかなか」は「終わらなかった」と言う用言を修飾しているから副詞だよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "03",
        question: "次の（　）に入る言葉を選べ。<br>もし君がよかっ（　）、一緒に行こう。",
        answers: ["た", "たら", "れば", "たくて"],
        correct: "たら",
        hint: "副詞は「もし」だよ。「もし〜」の後には何が続くかな？",
        explanation: "「もし」と言う仮定の副詞を使うと「〜たら」と言う決まった言い方が出てくるんだ。これを呼応の副詞と言ったりするよ。",
        image: ""
      },
      {
        id: "04",
        question: "連体詞を選べ。",
        answers: ["あらゆる", "固い", "動く", "綺麗だ"],
        correct: "あらゆる",
        hint: "連体詞は体言（名詞や代名詞）を修飾する活用しない言葉だよ。",
        explanation: "「あらゆる」は名詞を修飾する言葉だから連体詞だよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "05",
        "level": "hard",
        question: "連体詞を選べ。",
        answers: ["あの", "あれ", "これ", "すごく"],
        correct: "あの",
        hint: "連体詞は体言（名詞や代名詞）を修飾する活用しない言葉だよ。",
        explanation: "「あの」は名詞を修飾する言葉だから連体詞だよ！「あれ」「これ」は代名詞だよ。",
        image: ""
      },
      {
        id: "06",
        question: "副詞を選べ。",
        answers: ["すぐに", "青い", "山", "彼"],
        correct: "すぐに",
        hint: "副詞は活用せず、用言を修飾するよ。",
        explanation: "「すぐに出発する」のように「すぐに」は動詞を修飾する副詞だよ。",
        image: ""
      },
      {
        id: "07",
        question: "次の文の中から連体詞を抜き出し、選べ。<br>「その少年は元気にあいさつした。」",
        answers: ["その", "少年", "元気", "あいさつ"],
        correct: "その",
        hint: "連体詞は名詞を修飾する活用しない言葉だよ。",
        explanation: "「その少年」の「その」は「少年」という名詞を修飾しているから連体詞だよ。",
        image: ""
      },
      {
        id: "08",
        question: "次の文の中から副詞を抜き出し、選べ。<br>「今日はゆっくり歩く。」",
        answers: ["今日", "は", "ゆっくり", "歩く"],
        correct: "ゆっくり",
        hint: "副詞は用言を修飾するよ。",
        explanation: "「ゆっくり」は「歩く」という動詞を修飾しているから副詞だよ。「は」は助詞だよ。また詳しくやっていこう！",
        image: ""
      },
      {
        id: "09",
        level: "hard",
        question: "連体詞を選べ。",
        answers: ["いろんな", "小さい", "青い", "大きい"],
        correct: "いろんな",
        hint: "連体詞は体言（名詞や代名詞）を修飾する活用しない言葉だよ。",
        explanation: "全部意味は似てるよね。でも「小さい」は「小さく」みたいに活用するけど、「いろんく」は活用しないよね。",
        image: ""
      },
      {
        id: "10",
        question: "副詞ではないものを選べ。",
        answers: ["だんだん", "おそらく", "とても", "静か"],
        correct: "静か",
        hint: "副詞は活用しないよね。",
        explanation: "「静かだ」は形容動詞なので、副詞ではないよ。「おそらく」は「おそらく〜だ」のように使う副詞だよ。",
        image: ""
      }
    ]
  
}

export default {
  japanese29: QUIZ_CONTENT,
};
